# Translation file for My Calculator NVDA Add-on.
# Copyright (C) 2025 My Calculator Project
# This file is distributed under the same license as the MyCalculatorpackage.
# Andhi Mardianto <anditoinfo@gmail.com>, 2025.

msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: my calculator 2.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: anditoinfo@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2025-01-02 10:01+0700\n"
"PO-Revision-Date: 2025-01-11 10:30+0700\n"
"Last-Translator: Andhi Mardianto with google translet<anditoinfo@gmail.com>\n"
"Language: zh\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"



# init.py
#msgid ""
#msgstr ""

msgid "Open My Calculator dialog"
msgstr "打开我的计算器对话框"

msgid "Calculation Input"
msgstr "计算输入"

msgid "Copy"
msgstr "复制"

msgid "Standar"
msgstr "标准"

msgid "Left to Right"
msgstr "从左到右"

msgid "Conversion"
msgstr "转换"

msgid "Scientific"
msgstr "科学"

msgid "Help"
msgstr "帮助"

msgid "Calculation mode set to Standard International"
msgstr "计算模式设置为标准国际"

msgid "Calculation mode set to Left to Right"
msgstr "计算模式设置为从左到右"

msgid "Failed to access clipboard"
msgstr "无法访问剪贴板"

msgid "Invalid input, only numbers and arithmetic symbols allowed"
msgstr "无效输入，只允许数字和算术符号"

msgid "Error! Check Input"
msgstr "错误！检查输入"

msgid "Invalid calculation mode"
msgstr "无效的计算模式"

# conversion.py
msgid "Time"
msgstr "时间"

msgid "Select a Time conversion:"
msgstr "选择一个时间转换:"

msgid "Time Conversion Options"
msgstr "时间转换选项"

msgid "Masehi to Hijri"
msgstr "公历转伊斯兰历"

msgid "Hijri to Masehi"
msgstr "伊斯兰历转公历"

msgid "Input in Masehi. Example 01012025"
msgstr "请输入公历日期。示例 01012025"

msgid "Input in Hijri. Example 01012025"
msgstr "请输入伊斯兰历日期。示例 01012025"

msgid "Seconds to Minutes"
msgstr "秒转分钟"

msgid "Minutes to Hours"
msgstr "分钟转小时"

msgid "Hours to Days"
msgstr "小时转天"

msgid "Days to Weeks"
msgstr "天转周"

msgid "Weeks to Months"
msgstr "周转月"

msgid "Months to Years"
msgstr "月转年"

msgid "Input in Seconds:"
msgstr "请输入秒数:"

msgid "Input in Minutes:"
msgstr "请输入分钟数:"

msgid "Input in Hours:"
msgstr "请输入小时数:"

msgid "Input in Days:"
msgstr "请输入天数:"

msgid "Input in Weeks:"
msgstr "请输入周数:"

msgid "Input in Months:"
msgstr "请输入月数:"

msgid "Kilometers per Hour to Miles per Hour"
msgstr "千米每小时转英里每小时"

msgid "Miles per Hour to Kilometers per Hour"
msgstr "英里每小时转千米每小时"

msgid "Meters per Second to Kilometers per Hour"
msgstr "米每秒转千米每小时"

msgid "Kilometers per Hour to Meters per Second"
msgstr "千米每小时转米每秒"

msgid "Meters per Second to Miles per Hour"
msgstr "米每秒转英里每小时"

msgid "Miles per Hour to Meters per Second"
msgstr "英里每小时转米每秒"

msgid "Knots to Kilometers per Hour"
msgstr "节转千米每小时"

msgid "Kilometers per Hour to Knots"
msgstr "千米每小时转节"

msgid "Knots to Miles per Hour"
msgstr "节转英里每小时"

msgid "Miles per Hour to Knots"
msgstr "英里每小时转节"

msgid "Feet per Second to Kilometers per Hour"
msgstr "英尺每秒转千米每小时"

msgid "Kilometers per Hour to Feet per Second"
msgstr "千米每小时转英尺每秒"

msgid "Kilometers to Miles"
msgstr "千米转英里"

msgid "Miles to Kilometers"
msgstr "英里转千米"

msgid "Meters to Feet"
msgstr "米转英尺"

msgid "Feet to Meters"
msgstr "英尺转米"

msgid "Centimeters to Inches"
msgstr "厘米转英寸"

msgid "Inches to Centimeters"
msgstr "英寸转厘米"

msgid "Kilograms to Pounds"
msgstr "千克转磅"

msgid "Pounds to Kilograms"
msgstr "磅转千克"

msgid "Tons to Kilograms"
msgstr "吨转千克"

msgid "Kilograms to Tons"
msgstr "千克转吨"

msgid "Ounces to Grams"
msgstr "盎司转克"

msgid "Grams to Ounces"
msgstr "克转盎司"

msgid "Liter to Gallon (US)"
msgstr "升转加仑（美制）"

msgid "Gallon (US) to Liter"
msgstr "加仑（美制）转升"

msgid "Liter to Milliliter"
msgstr "升转毫升"

msgid "Milliliter to Liter"
msgstr "毫升转升"

msgid "Cubic Meter to Liter"
msgstr "立方米转升"

msgid "Liter to Cubic Meter"
msgstr "升转立方米"

msgid "Gallon (UK) to Liter"
msgstr "加仑（英制）转升"

msgid "Liter to Gallon (UK)"
msgstr "升转加仑（英制）"

msgid "Cubic Inch to Liter"
msgstr "立方英寸转升"

msgid "Liter to Cubic Inch"
msgstr "升转立方英寸"

msgid "Milliliter to Cubic Centimeter"
msgstr "毫升转立方厘米"

msgid "Cubic Centimeter to Milliliter"
msgstr "立方厘米转毫升"

msgid "Barrel (US) to Liter"
msgstr "桶（美制）转升"

msgid "Liter to Barrel (US)"
msgstr "升转桶（美制）"

msgid "Celsius to Fahrenheit"
msgstr "摄氏度转华氏度"

msgid "Fahrenheit to Celsius"
msgstr "华氏度转摄氏度"

msgid "Celsius to Kelvin"
msgstr "摄氏度转开尔文"

msgid "Kelvin to Celsius"
msgstr "开尔文转摄氏度"

msgid "Fahrenheit to Kelvin"
msgstr "华氏度转开尔文"

msgid "Kelvin to Fahrenheit"
msgstr "开尔文转华氏度"

msgid "Please Select Conversion Mode"
msgstr "请选择转换模式"

#msgid "Copy"
#msgstr "复制"

msgid "Length"
msgstr "长度"

msgid "Mass"
msgstr "质量"

msgid "Temperature"
msgstr "温度"

msgid "Volume"
msgstr "体积"

msgid "Speed"
msgstr "速度"

msgid "Select a Speed conversion:"
msgstr "选择一个速度转换："

msgid "Speed Conversion Options"
msgstr "速度转换选项"

msgid "Input in Kilometers per Hour:"
msgstr "输入公里每小时："

msgid "Input in Miles per Hour:"
msgstr "输入英里每小时："

msgid "Input in Meters per Second:"
msgstr "输入米每秒："

msgid "Input in Knots:"
msgstr "输入节："

msgid "Input in Feet per Second:"
msgstr "输入英尺每秒："

msgid "Select a length conversion:"
msgstr "选择一个长度转换："

msgid "Length Conversion Options"
msgstr "长度转换选项"

msgid "Input in Kilometers:"
msgstr "输入公里："

msgid "Input in Miles:"
msgstr "输入英里："

msgid "Input in Meters:"
msgstr "输入米："

msgid "Input in Feet:"
msgstr "输入英尺："

msgid "Input in Centimeters:"
msgstr "输入厘米："

msgid "Input in Inches:"
msgstr "输入英寸："

msgid "Select a Mass conversion:"
msgstr "选择一个质量转换："

msgid "Mass Conversion Options"
msgstr "质量转换选项"

msgid "Input in Kilograms:"
msgstr "输入千克："

msgid "Input in Pounds:"
msgstr "输入磅："

msgid "Input in Tons:"
msgstr "输入吨："

msgid "Input in Ounces:"
msgstr "输入盎司："

msgid "Input in Grams:"
msgstr "输入克："

msgid "Select a Temperature conversion:"
msgstr "选择一个温度转换："

msgid "Temperature Conversion Options"
msgstr "温度转换选项"

msgid "Input in Celsius:"
msgstr "输入摄氏度："

msgid "Input in Fahrenheit:"
msgstr "输入华氏度："

msgid "Input in Kelvin:"
msgstr "输入开尔文："

msgid "Select a Volume conversion:"
msgstr "选择一个体积转换："

msgid "Volume Conversion Options"
msgstr "体积转换选项"

msgid "Input in Liter:"
msgstr "输入升："

msgid "Input in Gallon (US):"
msgstr "输入加仑（美国）："

msgid "Input in Milliliter:"
msgstr "输入毫升："

msgid "Input in Cubic Meter:"
msgstr "输入立方米："

msgid "Input in Gallon (UK) :"
msgstr "输入加仑（英国）："

msgid "Input in Liter :"
msgstr "输入升："

msgid "Input in Cubic Inch :"
msgstr "输入立方英寸："

msgid "Input in Milliliter :"
msgstr "输入毫升："

msgid "Input in Cubic Centimeter :"
msgstr "输入立方厘米："

msgid "Input in Barrel (US) :"
msgstr "输入桶（美国）："

#msgid "Failed to access clipboard"
#msgstr "无法访问剪贴板"

msgid "Invalid input, only numbers allowed"
msgstr "无效输入，仅允许数字"

# scientific.py
msgid "Use Radians"
msgstr "使用弧度"

msgid "Asin"
msgstr "反正弦"

msgid "Acos"
msgstr "反余弦"

msgid "Tan"
msgstr "正切"

msgid "Atan"
msgstr "反正切"

msgid "Radian"
msgstr "弧度"

msgid "Degree"
msgstr "度"

msgid "Natural Base"
msgstr "自然对数底"

msgid "Base 10"
msgstr "十进制底"

msgid "Radians"
msgstr "弧度"

msgid "Degrees"
msgstr "度数"

msgid "Calculation mode set to Sin (Input in "
msgstr "计算模式设为正弦（输入为"

msgid "Calculation mode set to Cos (Input in "
msgstr "计算模式设为余弦（输入为"

msgid "Input in Range [-1, 1] ({mode}):"
msgstr "输入范围 [-1, 1] ({mode}):"

msgid "Calculation mode set to Asin"
msgstr "计算模式设为反正弦"

msgid "Calculation mode set to Acos"
msgstr "计算模式设为反余弦"

msgid "Input in {mode}:"
msgstr "输入 {mode}:"

msgid "Calculation mode set to Tan"
msgstr "计算模式设为正切"

msgid "Input in Any Real Number ({mode}):"
msgstr "输入任意实数 ({mode}):"

msgid "Calculation mode set to Atan"
msgstr "计算模式设为反正切"

msgid "Arcsine is only defined for values between -1 and 1"
msgstr "反正弦仅对 -1 和 1 之间的值有效"

msgid "Arccosine is only defined for values between -1 and 1"
msgstr "反余弦仅对 -1 和 1 之间的值有效"

msgid "Invalid input, only valid numbers are allowed"
msgstr "无效输入，只允许有效数字"

msgid "Please Select Scientific Mode "
msgstr "请选择科学模式"

msgid "Result"
msgstr "结果"

#msgid "Copy"
#msgstr "复制"

msgid "Sin"
msgstr "正弦"

msgid "Cos"
msgstr "余弦"

msgid "Log"
msgstr "对数"

msgid "Sqrt"
msgstr "平方根"

msgid "History"
msgstr "历史"

msgid "Select a Basis"
msgstr "选择一个基数"

msgid "Basis Options"
msgstr "基数选项"

msgid "Input in Degrees:"
msgstr "输入度数："

msgid "Calculation mode set to Sin"
msgstr "计算模式设置为正弦"

msgid "Calculation mode set to Cos"
msgstr "计算模式设置为余弦"

msgid "Input in Basis Natural :"
msgstr "输入自然基数："

msgid "Input in Basis 10:"
msgstr "输入10为基数："

msgid "Input in Non-Negative Numbers:"
msgstr "输入非负数："

msgid "Calculation mode set to Sqrt"
msgstr "计算模式设置为平方根"

msgid "Result copied to clipboard"
msgstr "结果已复制到剪贴板"

#msgid "Failed to access clipboard"
#msgstr "无法访问剪贴板"

msgid "No result to copy"
msgstr "没有结果可复制"

msgid "Please select a calculation mode first"
msgstr "请先选择计算模式"

msgid "Logarithm is only defined for positive numbers"
msgstr "对数仅对正数定义"

msgid "Square root is only defined for non-negative numbers"
msgstr "平方根仅对非负数定义"

msgid ""
"High Precision = {result}\n"
"Rounded = {rounded_result}"
msgstr ""
"高精度 = {result}\n"
"四舍五入 = {rounded_result}"

msgid "Invalid input. Please check your expression"
msgstr "无效输入。请检查您的表达式"

msgid "An error occurred: "
msgstr "发生错误："

#msgid "Invalid input, only numbers allowed"
#msgstr "无效输入，仅允许数字"

# help.py
msgid "Calculation Mode Help"
msgstr "计算模式帮助"

msgid ""
"Standard Mode:\n"
"Calculations follow the standard mathematical operator precedence rules "
"(PEMDAS).\n"
"Example: 3 + 5 * 2 = 13 (multiplication is performed first).\n"
"\n"
"Left to Right Mode:\n"
"Calculations are performed from left to right without considering operator "
"precedence.\n"
"Example: 3 + 5 * 2 = 16 (calculations are done left to right).\n"
"\n"
"Scientific Mode:\n"
"\n"
"Sin, Cos, and Inverse Trigonometric Functions (Sin^-1, Cos^-1, Tan^-1):\n"
"Calculates the values of sine, cosine, inverse sine (asin), inverse cosine "
"(acos), tangent (tan), and inverse tangent (atan).\n"
"These functions can accept input in degrees or radians. To switch between "
"them, use the checkbox for 'Use Radians'. The default is degrees.\n"
"\n"
"Logarithms:\n"
"Two types of logarithms are available:\n"
"- Natural Logarithm (LN): Logarithm with the natural base (e).\n"
"- Base 10 Logarithm: Logarithm with base 10.\n"
"Negative numbers are not supported as logarithms are only defined for "
"positive numbers.\n"
"\n"
"Square Root:\n"
"Calculates the square root of a number.\n"
"Negative numbers are not supported as the square root is only defined for "
"non-negative numbers.\n"
"\n"
"Result Format:\n"
"- High Precision: Displays the result with full detail.\n"
"- Rounded (2 Decimal Places): Displays the result in a simpler form, rounded "
"to 2 decimal places for easier reading."
msgstr ""
"标准模式：\n"
"计算遵循标准的数学运算符优先级规则（PEMDAS）。\n"
"示例：3 + 5 * 2 = 13（先进行乘法运算）。\n"
"\n"
"从左到右模式：\n"
"计算按从左到右的顺序执行，不考虑运算符优先级。\n"
"示例：3 + 5 * 2 = 16（从左到右进行计算）。\n"
"\n"
"科学模式：\n"
"\n"
"正弦、余弦和反三角函数（反正弦Sin^-1，反余弦Cos^-1，反正切Tan^-1）：\n"
"计算正弦、余弦、反正弦（asin）、反余弦（acos）、正切（tan）和反正切（atan）的值。\n"
"这些函数可以接受角度或弧度作为输入。要在两者之间切换，请使用'使用弧度'复选框。默认是度数。\n"
"\n"
"对数：\n"
"提供两种类型的对数：\n"
"- 自然对数（LN）：以自然底数（e）为底的对数。\n"
"- 以10为底的对数：以10为底的对数。\n"
"负数不支持，因为对数仅对正数定义。\n"
"\n"
"平方根：\n"
"计算一个数的平方根。\n"
"负数不支持，因为平方根仅对非负数定义。\n"
"\n"
"结果格式：\n"
"- 高精度：显示详细结果。\n"
"- 四舍五入（2位小数）：以更简洁的形式显示结果，四舍五入到2位小数，便于阅读。"
